[長文]總結反修例抗爭至今嘅不足之處

1.五大訴求同討論開始失焦
明白大家對黑警嘅暴行相當憤怒，有好多人開始集中討論點樣對付黑警，忽略咗討論五大訴求，特別係爭取雙真普選。
我哋抗爭嘅目的唔係發洩同報仇，而係要贏。我哋如果成功爭取到雙真普選同永續基本法，其餘嘅四大訴求亦都能夠隨之達成，到時再要求重組警隊，清算黑警，喺一個能夠真正代表市民嘅政府下，自然容易同有效得多。討論吓抗爭策略、點樣be water去撚狗，更為實際。相反如果我哋淨係顧住發洩同報仇，同時忽略咗五大訴求，對抗爭並無幫助，更加可能得失淺藍、中間派甚至淺黃嘅民意，民意，絕對係抗爭行動，特別係勇武抗爭嘅基礎，如果繼續係咁落去，社會絕對會覺得我哋係發洩，而唔係向政府爭取應有嘅權利同自由，從而流失民意。

2.口號未有集中五大訴求
本人自69開始一直發夢，一開始喺遊行叫林鄭林鄭林鄭下台下台下台呢啲戇鳩口號都算，之前啲嘢我就唔講咁多，但71 77 遊行一直有人喺度叫 香港人加油，當然叫幾吓鼓舞吓士氣冇問題，有啲人就對住班狗係咁叫 香港警察知法犯法，唔係話唔叫得，但五大訴求呢？就冇乜人叫啦。
近排嘅遊行示威，就有好多人叫「光復香港，時代革命」，一陣再講。
個人認為口號應該集中五大訴求，因為係要政府，市民同傳媒，特別係外國傳媒同外國人聽到我哋嘅訴求同聲音，而唔係模糊焦點。
個人認為合理嘅口號：
沒有暴徒 只有暴政
撤回惡法
釋放義士
立即雙普選

3.「時代革命」口號
你哋冇睇錯，到咗721 727 728呢三次行街，突然多咗好多人喺度lead住人叫 時代革命，仲有人喺前線個盾到寫埋 時代革命。
本人係十分佩服同感謝前線義士嘅勇氣同付出，光復香港 呢句口號冇問題，但 時代革命 呢句口號本身極具爭議性，先唔講呢句係梁天琦選舉口號，可能得失泛民、熱狗，以及城邦派嘅支持者，「革命」一詞嘅含義係由下而上徹底改革，將一切推倒重來，甚至用武力推翻政權。
現實係普遍香港人係冇革命嘅覺悟同準備，而且香港現有嘅問題，個人認為雙真普選同永續基本法就解決到，而且係喺現有基本法框架下爭取，係基本法下保障嘅應有權益，完全合法合憲，如果爭取唔到，仲可以大條道理話係港共同支共唔遵守基本法同中英聯合聲明，可以從外國戰線向支那施壓，迫支共跪低。
此外，時代革命 呢句口號唔單止俾中国屈係港獨（雖然佢咩都話係），但外國亦會認為香港唔係protest而係revolution，或者係港獨。
現實係外國，特別係美國同英國根本唔支持港獨，再叫呢句口號，會減低國際戰線嘅成效，甚至會令外國覺得港共同支共遏制「国土分裂活動」係合理。
我知道呢個point會有好大爭議，希望大家思考吓，歡迎討論。

4.勇武抗爭策略
相信前線義士係一心為香港好，甚至願意為咗香港嘅未來付出自己嘅前途甚至生命，但香港好多市民都唔忍心見到義士受傷或者被捕，大家唔記得咗不受傷，不流血，不被捕嘅原則咩？
與其用陣地戰，同黑警對峙，令到義士無辜流血甚至被捕，不如改用游擊戰，HIT AND RUN，見到狗上曬gear準備清場就好走，冇必要戀戰，轉移陣地再嚟過，仲可以撚返班狗轉頭，狗嘅劣勢係調配同部署遠比抗爭者慢，但狗亦有唔少優勢，要知道黑警除咗有壓倒性暴力之外，最恐怖嘅地方係從過去幾年嘅暴動罪檢控經驗中，佢哋已經掌握一套快速、準確檢控抗爭者的流程。想盡快甩身將壓力推俾司法系統。所以星期日捉到義士，星期三已經提堂。
喺721 727 728三場陣地戰入面，有唔少手足俾狗打到重傷或者俾狗拉，相反立法會一役係極為成功，冇戀戰，喺狗清場前，全部義士一齊嚟，一齊走，雖然不幸有唔少手足俾狗咬，但至少冇乜人受傷，同時，喺議會失效時，市民行使公民權利進入立法會宣讀抗爭者宣言，極具象徵意義，喺傳媒嘅直播下，五大訴求能夠清楚俾其他市民、外國人同港共政府聽到。與其死守陣地同黑警對峙，又唔向傳媒同市民展示抗爭嘅目標（雙真普選），而用一啲會模糊焦點嘅口號，例如 時代革命，不如諗定一個明確目標，例如五大訴求、雙真普選、釋放義士等等，令更多市民明白我哋係爭取緊訴求，而唔係破壞，避免流失民意，以及模糊焦點。
Be Water成功例子：
71立法會
77旺角行街
730葵涌圍警署

歡迎討論

有同樣意見 幫推

Push

見到義士浴血街頭、受傷同被捕，真係好心痛。

同意唔好用「革命」呢2個字，同埋唔好展示外國國旗。呢d敏感野會觸動阿爺神經，採取更強硬手段打壓我地。

我唔係驚死、怕佢出老解，只係覺得港獨唔係五大訴求，無謂自己為自己大大咁「加辣」啫。

我只係想［red]「大家一齊羸」[/red]！

不如改叫［red]「時代抗爭」[/red]啦。

光復香港 時代革命

五大訴求 缺一不可

#撤回逃犯條例
#撤回暴動定性
#釋放被捕義士
#追究黑警濫暴
#實行雙真普選

83 旺角再遊行
84 將軍澳+港島西遊行
85 全民大罷工

幫手投 支持「不合作運動」

不足之處係仲有人舉美國旗 英國旗
港英旗都叫代表到真.香港人就算
美國英國唯利是圖既9西 完全不值得吹奏
最慘仲有人盼望有盟軍/制裁
結果浪費時間 去簽果d petition 百鳩幾個
留意番我唔係反對外國文宣
我係對外國政府政權含支那撚而反感

推

好抱歉 依家仲講失焦 其實好無謂
老老實實 呢場運動本質上就係反中運動
由喊出時代獨立果一刻開始 就變左獨立運動
好多人知 不過聰明冇講出口 冇位比人入
仲諗住永續基本法就天真左啲
你去隔離睇下bbc訪問就知 明眼人都睇得出

出左解放軍未？